【咖啡致癌？】加州法官裁定 星巴克等咖啡公司要貼致癌警告標籤

美國洛杉磯法院裁定，由於咖啡在烘焙過程中產生的一種化學物質有致癌風險，星巴克（Starbucks）等咖啡公司必須在於當地銷售的產品上貼上警告標籤。

洛杉磯最高法院法官伯利(Elihu Berle)在裁決中指出，星巴克及其他咖啡公司未能證明該種化學物質的致癌風險是極微。

一個非牟利組織引用加州法例控告星巴克及其他約90間雜貨店及零售商，指咖啡在烘焙過程中會產生致癌化學物質丙烯酰胺(acrylamide)，不過咖啡公司未有依照法例在產品上加添致癌警告。

法官在判詞中指出，被告人未能滿足舉證責任－－就是飲用咖啡對人類健康有益。

咖啡公司則辯稱，咖啡內的丙烯酰胺含量，處於無害水平，因此應獲法例豁免。星巴克和此案其他原告得在4月10日前提出異議。

美聯社

要自己證明自己無罪?
咁似某國

咁薯片薯條呢？

Btw

左膠州真係麻撚煩